金行退出油尖旺 舖租冧七成 減租210萬

這個冬天仍很冷︰商舖業主續要劈租兼短租！
01月03日(三) 10:49
東網電視

香港零售市場氣氛依然不理想，市民消費意欲仍疲弱，4大核心區多條主要街道依然有多間吉舖待租，業主亦不惜大幅劈租或短租舖位以渡寒冬。

●舖位市場未有好轉，市民消費態度趨保守
從事零售行業的洪小姐表示，近年身邊唔少人都唔捨得洗錢，亦不會買太多貴價奢侈品。過去數年零售舖位租金下跌，部分零售店不時有Promotion(折扣推廣)，「不過個人唔會刻意因為平而買野，費事買完唔用又嘥位。」

●大時大節市民也未有意欲購物
市民簡小姐指，自己消費力較低，雖然短期內將有多個節日來臨，但由於個人未有刻意過節日的習慣，估計亦不會特別外出消費。她指，個人消費以化妝品為主，不過通常遇到特別折扣或特別平才會買，「如果加人工就會增加消費，但仲未有消息」。

●香港零售業倚靠內地客？
大學生王小姐及莊小姐稱，近月零售氣氛非常好，覺內地客數目有所增加，「我哋有內地人嚟振興香港經濟，而香港人嘅消費力就唔知，身邊朋友都比較節儉。」

●電子產品肯花錢？
市民鄒先生指，近月主要街道零售氣氛及人流都向好，預料明年市況亦會做好，自己消費會「一年比一年高」，主要因為物價上升，以及「人大咗兼經濟條件好咗，願意多啲消費」，預計將會花費逾萬元購入電子產品，如手提電話及平板電腦等。

●核心區持續出現大幅減租
市場消息透露，旺角彌敦道單號地下部分舖位，面積約6,208方呎，原由本地連鎖珠寶金行租用，其後撤出未有續租；近日終獲兩家商戶承租，兩租戶每月租金合共約90萬港元。據了解，舊租戶連鎖珠寶金行，早前以每月約300萬元承租該地舖，即最新租金大跌約210萬元或約70%。

至於多年來成為吉舖重災區的尖沙咀加老威老道，不少業主未能將地舖租予長租商戶，避免舖位長期交吉，都轉為租予短約商戶。區內加拿分道與加連威老道交界單邊地舖，面積約1,258方呎，近月獲利是封店以每月約25萬元短租，成交呎租約199元。

翻查資料，上述舖位位於一幢3層高物業地下，各層採落地玻璃設計，早前由本地大型連鎖珠寶金行以逾320萬元承租全幢，租期至去年11月，惟該金行於去年3月提早遷出，並「納空租」超過半年，現分拆地下短租。

旺角主要街道亦由短租戶佔據。區內人流最旺的西洋菜南街一個雙號地舖，面積約1,600方呎，近月亦由利是封店以每月約30萬元短租，呎租約188元。該舖早前由本地大型連鎖珠寶金行以每月約200萬元承租，惟去年9月已遷出，最新意向月租約110萬元，較舊租低約45%。

●全球街舖呎租最高的銅鑼灣區亦要劈租
由資深投資者黎永滔持有的區內羅素街與利園山道單邊舖，面積約700方呎，獲外國鐘錶品牌以每月約100萬元承租3年，較該舖高峰期月租約220萬元，下跌55%。而附近面向大型商場的羅素街雙號地下A號舖，面積600方呎，以每月約70萬元租出，較舊租戶名牌鐘錶店的月租約140萬元，亦大跌一半。
－－－－－－

D錢去晒30000點?

唔覺蝗少左

咁多金舖蝕撚死你呀

全世界應該得香港咁on9, 一條街有幾十間金舖

無知一問賣利是封點樣交到30萬租？

抵撚死

蝗䖵主要炒水貨，係屎消費

減完租物價唔會平返

求IG

洗黑錢又話你知咩

地產屈都係屈住 做生意貴租真係睬鳩你

藥房呢？

點解仲咁柒多支那狗架屌

尖東一樣多老千藥房，仲多過7-11。

啲金鋪之前根本係過度擴張，藥房都係

還我真香港

大圍啲地產舖多撚到

租太貴，得呢個行業頂得順，呢個現象真係好撚荒謬

money lau唔識串

搞cheap晒

留錢去日韓

叫"龍城"都幾間

office 仲好貴

【零售過冬】鄭偉雄：零售業正式踏入復蘇期

調轉黎，次次都係堆金鋪錶鋪帶頭斷倍計狂加貴租搶鋪架，小朋友

冇咗大陸客地鋪零售先會多元化,
之前一尾開金鋪藥房名牌同大公司生意,
其他鋪完全無生存空間,而加先有空間俾其他類型鋪頭

地產界猛人

嘩.... 跌成七成.... 其實都好難搵番有人食成差唔多三百萬租既客...
大陸客其實都無少到
係佢地轉左買日常用品姐.....

應係呢幾年股樓都咁勁揾鬼買金咩

有咁耐風流 有咁耐折墮

係唔係金鋪我都唔會喺香港娛樂消費

某五毛認為現在是香港全盛時期

呢十幾年多得班自由行，d錢去哂大財團，通漲又勁，一間茶餐廳都幾十萬至一百萬月租

假象，主要係iPhone X帶動

而家出街都無野行無野買，
消條毛咩，仲有身邊啲朋友全部都開始結婚買樓供樓，有撚多餘錢出街消費？

(不過可能係人老左覺得條街無野行)

一樣咁多大陸人
轉左去行商場咋

唔撚講下北區?

大學生王小姐及莊小姐稱，近月零售氣氛非常好，覺內地客數目有所增加，「我哋有內地人嚟振興香港經濟，而香港人嘅消費力就唔知，身邊朋友都比較節儉。」

支那大學生？？

過份依賴支客既惡果

簡直係荒謬

班業主冇損失
旺嗰陣一年收幾千萬租
到而家冇人租就收幾百萬租
間鋪又一早供斷晒

唔洗問點解D人咁有錢
因為真係坐喺度收返黎
收一年租夠買幾個單位, 繼續收租
呢幾年樓價係咁升
本身靠收租搵D茶錢, 呢幾年變左富豪

網購丫嘛
同埋呢幾年YEN低, 好多香港人寧願去日本洗錢
整體消費我唔覺得彼弱, 純粹唔再單單喺本地消費

老千藥房同電器鋪，到底呢個社會有無進步過。

冧乜Q呀

係本身個價唔正常炒高左 而家先叫回落返正常水平

其實而新一代買野好少落門市直接買
多數係上網訂再運返黎
除非你好等住用

街鋪款又唔係特別多，而且又唔係抵
我覺得零售業係比中國旅客養懶左差左
因為是撚但入貨都有人埋單照買，所以愈做愈鳩

有幾年冇試過係香港使多過1千買野
日本就唔同，多多錢都肯使

老豆賣鞋賣左30幾年
睇住佢生意愈黎愈差
仲要比人加租
應該做多幾年就退休

去日本旅行洗錢真係洗得開心過香港
一來價錢合理，二來物有(超)所值
淨係講食已經贏左啦，係香港食飯目的多數都係吊命，完全無乜享受

抵死!

金鋪一個月300萬 點賺?
仲未計電費人工等開支

關乜事
一條街幾十間金舖,
供過於求,
咁耐都唔執先係香港奇跡 !

地產aa老友講，
根本利是封店即係短租果d，全部都係間鋪自己個業主做番，所以樓上唔擔心！

mltd asos 大把方法買
仲駛買你on99 貴鞋

啲款完全係支那feel 柒到買唔落手

抵死業主，坐係度收錢咁爽

之前坐係度收三球一個月，而家球幾，當繼續跌都有幾十個，有幾抵死

唔怪得私樓四千萬都有人買到，就係呢仆街業主

就係 個個月坐係到收錢

香港無買樓嗰班 消費力其實唔弱

邊有折墮 之前既租金袋袋平安 鋪位依然係自己 只係賺少好多姐

攬住支那客過世啦

日本野

如果你有鋪位響旺角 尖沙咀 你都係一樣架姐
唔洗做有人比300萬你 你會唔要？ 人係自私既

不敗

上有AMAZON 下有TAOBAO 京東
零售業唔係唔食屎呀嘛

啲人唔係冇錢消費，次次去日本都洗成個月糧啦
係唔撚想係香港消費，啲野貴得黎服務態度又差，
好似求啲sales 賣野俾我咁，貼錢買難受

香港人消費力唔弱

波鞋好多人著ultraboost flyknit nmd過千蚊對
食晚飯$200 up都排哂長龍
睇場戲又$100放假都唔少人睇

冇社交嘅人咪會覺得香港人唔會留港消費囉

當然金鋪 藥房嘅target customer唔係香港人啦